歷經八年審查 京都大學的望月新一教授 提出了ABC猜想的證明

京都大學．數理解析研究所教授望月新一（51 歲）號稱證明了未解決的數學難題「ABC 猜想」的論文，已經決定在該研究所主編的數學雜誌上發表，預計於本月 3 日公開。
ABC 猜想是一個關於質因數分解與加法、乘法之間關係的猜想。由於該證明的新穎性和其深奧程度，多達四篇、長達 646 頁的論文經過了八年的同行評審，其正確性才得到了確認。 這是一項足以和舉世聞名的「費馬最後定理」（於 1995 年解決）和「龐加萊猜想」（於 2006 年解決）相提並論的壯舉。

2012 年 8 月，望月新一在網路上發表了四篇已經構想 10 餘年，關於「宇宙際泰希米勒（Teichmü ller）理論（IUT）」的論文。該論文聲稱可以解決多個數學難題，例如ABC猜想等而引起了極大的關注。但因為將既存數學存立的宇宙組合以複數概念構想的方式過於新穎，也有人稱它是「來自未來的論文」。再加上，如果不熟望月新一教授過去超過 1000大多頁的論文，那麼你也很難讀懂IUT論文。據稱，世界上只有十幾位數學家可以理解。

望月教授透過京大広報課對外宣稱「花了我大概 20 多年來完成該證明，」並說到「解決ABC 猜想不僅是 IUT 理論的重要結果，而且該理論還足夠深入，以至於可以獲得整數的深層特性。」

根據京都大學表示，這篇論文由該研究所主編、並於 2 月 5 日被歐洲數學學會的專業期刊「PRIMS」接受，將在未來以特刊形式出版。由於望月新一亦是 PRIMS 的主編，故這次被排除在審查者之外，並成立了另外一個特別的編輯委員會進行審查。

望月信一於 1969 年 3 月在東京出生；五歲時由於父親工作的關係而移居美國，並在 16歲時跳級進入普林斯頓大學；19 歲時進入同校研究所，師從曾獲得有「數學界諾貝爾獎」美名的菲爾茲獎的 Gerd Faltings。

在 23 歲取得博士學位後，望月新一回到日本，成為京都大學數理解析研究所的助研究員；1996 年升格為助理教授； 2002 年，年僅 32 歲的他升上教授。他在數論幾何學的成就在很年輕的時候就獲得認可，是第一屆日本学術振興会賞獲獎者，該獎於 2004 年設立，頒授對象為 45 歲以下的研究人員。

望月新一並不常於媒體前露臉，只是偶爾在其個人網站和部落格上公布最新進度。

與望月新一公私交良好的東京工業大學、專長於數學幾何的加藤文元教授說：「望月是一個很友善且『普通』的人，但他在數學方面卻才華橫溢。」 「由望月教授所提倡、已經證明 ABC 猜想的 IUT 理論，稱其是數學界的一場『革命』也不為過，這個成果即使獲得了數個諾貝爾獎也配不上。」

宇宙際Teichmü ller（IUT）理論提供了一種全新的視角，並對整數的加法和乘法之間的關係有深入的了解。 其成就遠遠高於本世紀數學界取得的任何成果。 它能誕生於日本真是太好了。這項成果將在未來數百年為世人所銘記。

ABC 猜想是什麼？

ABC 猜想是歐洲數學家於 1985 年所提出的數論問題。假設存在 a,b 兩個正整數，能使「a+b=c」成立得到 c，且 a,b,c 三數互質（三者除了 1 以外沒有公因數），將這三個數不重複的「質因數」相乘得到乘積 d，這個 d 通常會大於 c(c<d)，但依舊存在許多例外能使 c>d。但若要使兩者相差極大，即 c>d^(1+ε)，其中 ε是正整數， ABC 猜想就是要證明這組 (a,b,c) 「至多(at most)只存在有限個組合」。

一旦證明了ABC猜想，其他困難的猜想（例如費馬最後定理）就可以輕鬆地推導出來，因而被認為是本世紀數學界最重要的目標，世界各地的數學家都想辦法對其進行證明。

雖然不太明白 但是好像很厲害

完全唔撚明 有冇連登仔可以解釋吓

原來係咁 明曬

喔~我明啦，我之前都諗過呢個方向，不過唔得閒寫低
學過高中數學都應該要識

同我諗嘅差唔多

其實唔難

哦,原來係佢
佢講野好低b架

成日以為自己好可愛咁

上次同佢食飯,d野黎哂,佢先同人講話要換

搞到我都覺得唔好意思

ABC理論幫唔幫到我打飛機？

企係知識最尖端係咩感覺

日本人基因 + 美國讀書
Perfect

其實審編應該都好複雜，係未解之題，又要熟悉IUT
幾個呢個領域嘅prof一齊proofread 8年
講真出版完,又係得幾個人同連登仔睇得明

唔複雜，篇野佢自己就係主編

個記者寫依篇文果時自己知唔知自己寫緊咩？

全世界得十幾個數學家理解到
但起碼有幾萬個連登仔其實唔難

即係點 係咪都係要返工？？？

與望月新一公私交良好的東京工業大學、專長於數學幾何的加藤文元教授說： 「由望月教授所提倡、已經證明 ABC 猜想的 IUT 理論，稱其是數學界的一場『革命』也不為過，這個成果即使獲得了數個諾貝爾獎也配不上。」

諾貝爾撚有數學獎

係個教授比喻，你覺得佢知唔知？記者上面有提 Fields Medal，何況一個人幾乎唔會攞多過兩個

淨係睇得明個conjecture

佢知唔知我唔知但係我知佢想人地知道佢想佢地知道佢唔知

結論 佢一樣係ＯＮ９

宜家開始學數學,學到我死果日應該都未到呢個級數

上邊有啲連登仔真係好on9

好似乘數表咁寫出黎咪證明到